[
    {
        "question": "멘델레예프의 업적",
        "answer": "원소들을 화학적 성질에 기준을 두어 상대적 질량에 따라 순서대로 나열했다. 또한 당시까지 발견되지 않은 원소들은 비워두었음을 통해 새로운 원소의 존재 가능성을 예측했음을 알 수 있다."
    },
    {
        "question": "모즐리",
        "answer": "X선 연구를 통해 원자를 번호를 결정하였고 원소들을 원자 번호 순서대로 배열하여 주기율표를 완성했다."
    },
    {
        "question": "주기",
        "answer": "주기율표의 가로줄로 1~7 까지 있다."
    },
    {
        "question": "족",
        "answer": "주기율표의 세로줄으로 같은 족은 화학적 성질이 비슷하다."
    },
    {
        "question": "금속 원소의 특성",
        "answer": "특유의 광택이 있고 열을 잘 전달하고 전기가 잘 통하고 외부에서 힘을 가하면 얇게 퍼지는 성질이 있고 실온에서 고체 상태이지만 수은은 예외적으로 액체 상태이다."
    },
    {
        "question": "비금속 원소의 특성",
        "answer": "대부분 열을 잘 전달하지 않고 전기가 잘 통하지 않고 실온에서 기체 또는 고체 상태이다 예외적으로 브로민은 액체 상태이다."
    },
    {
        "question": "준금속",
        "answer": "금속과 비금속의 구분이 명확하지 않음"
    },
    {
        "question": "알칼리 금속",
        "answer": "수소를 제외한 주기율표의 1족이다. 모두 실온에서 고체 상태이고 밀도가 작다 은백색 광택을 띠며 칼로 쉽게 자를 정도로 무르다. 전자를 잃어 +1 양이온이 되기 쉽다. 반응성이 커서, 실온에서도 물과 격렬하게 반응한다 대표적으로 리튬은 휴대전화 배터리로 쓰이고 칼륨은 비료 나트륨은 터널 조명으로 쓰인다."
    },
    {
        "question": "페놀프탈레인 용액",
        "answer": "산성, 중성은 무색이 나타나고 염기성은 분홍, 보라로 변화한다."
    },
    {
        "question": "할로젠",
        "answer": "주기율표의 17족으로 모두 비금속이고 독특한 색을 띠고있다. 전자를 얻어 -1 음이온이 되기 쉽다. 반응성이 커서 다른 원소와 잘 반응한다. 몸에 해로운 위독한 물질이다. 대표적으로 플루오린은 치약에 쓰이고 염소는 수영장 소독에 쓰이고 아이오딘은 상처소독에 쓰인다."
    },
    {
        "question": "원자핵",
        "answer": "양전하를 띠며, 원자의 중심에 있다"
    },
    {
        "question": "전자",
        "answer": "음전하를 띠며, 원자핵 주위를 돌고있다"
    },
    {
        "question": "원자 번호",
        "answer": "원자 번호와 양성자의 수와 전자의 수는 같다."
    },
    {
        "question": "전자 껍질",
        "answer": "전자가 운동하는 궤도으로 원자핵에 가까운 전자껍질부터 차례로 배치된다."
    },
    {
        "question": "전자 배치",
        "answer": "첫 번째 껍질에는 2개가 두 번째 껍질에는 8개가 있다."
    },
    {
        "question": "같은 주기, 같은 족의 원소",
        "answer": "같은 주기의 원소는 전자가 들어 있는 전자 껍질 수가 같다. 같은 족 원소들은 원자가전자수가 같다."
    },
    {
        "question": "원자가 전자",
        "answer": "원자의 전자 배치 가장 바깥 전자 껍질에 들어 있는 전자로 원소의 화학적 성질을 결정한다. 같은 족 원소들은 화학적 성질이 비슷하다."
    },
    {
        "question": "1족의 원자가 전자수",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "2족의 원자가 전자수",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "13족의 원자가 전자수",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "14족의 원자가 전자수",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "15족의 원자가 전자수",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "16족의 원자가 전자수",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "17족의 원자가 전자수",
        "answer": "7"
    }
]